城大畢業生月薪16,750 榮升第六大 直逼副學士生

多舊年新千幾蚊

至於教資會資助副學位課程，主要涉及理大與教大的高級文憑，及城大的副學士，每年有1,000多名畢業生。2016/17年就業統計顯示，其平均月薪為17,333元，較之前一年增加11%。同一時間，有關失業及就業不足率分別為3.1%及15.1%，前者略降0.3個百分點，後者則增加1.2個百分點。

點解得文匯報賣呢單新聞？

咪又係乞食

CUHKBanters：HKU>edu>CUHK>UST/Poly>>>>>>all

我城失業率仲低過中大

城大又贏

副學士人工仲高過shitty

Hku就業不足條數點解咁高

呢d假數就算啦
hku cu之所以高咪又係靠醫法工學院
班文科仔都唔會受惠既
理大城大定中港大高人工
最後都係睇自己果科 唔關學校事

點解教大咁高人工

教書正常啦

其實Hku cu計埋醫科真係唔係太準

好似9成人做到小學老師

教大或成最大贏家

其實十年後咪又係比三大拋離

講到依家三大唔係拋離ied咁

Ching盲撚咗？

其實shitty有無出salary survey果d
。

點解冇我地香港MIT 含大

HKU 全靠醫同LAW拉起文院個堆

含大>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>ALL

教大

law起薪都唔高
dental medic nursing ibgm

起薪

香港第0

但係就業不足率就

即係好多人做七仔 😂😂😂😂

ibgm其實未必係想像中咁高，而且人咁少點拉，醫療科先係真正拉高個mean。

三大如果唔計醫療科嘅話分分鐘UST排第一

16班友勁啲但講拉高HKU個average嘅話都未係nursing嗰皮，差唔多二百條友可以9月就100%有offer兼median 27K

我都唔明咩叫唔計醫療科
港大中大又話醫科拉高
理大又話醫療科拉高
咁不如將所有人工高過2萬既科全部都唔計咁就最公平啦

HKU唔少fg 無呢個數

中大失業率

因為某啲醫療科真係特別extreme，唔係extreme嘅話HKU唔使特登喺graduate survey到整句* HKU average refers to the figure for the total HKU population and includes M.B., B.S. and B.D.S. graduates.

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

咁就算唔計都係會高唔少，自己減返醫科牙科班友人工咪得
而唔係醫唔計nursing唔計三寶又唔計bba神科都唔計
同埋事實上人地都係學生，大學係有依科就有依科，點會因為太高就咩都唔計

其他post都講埋教大都係老師所以又唔準
咁不如成個教大既edu degree都唔計好唔好
到individual報告，又會話1,2個人做到ao、ibank所以又唔準
總之報告既平均收入高過自己既就唔準，就唔可以計

中大都有法工醫但低hku一截代表咩

講average計法有缺陷姐，一年出嚟嘅畢業生有龍有蟲，非醫療科嘅可能係龍先有返醫療科嘅普通人嘅人工

其實喺校園台講畢業生月薪，大家想鬥啲咩咪又係想鬥邊間U出嚟嘅人勁啲，咁醫療科出嚟係勁啲定無咁勁又係跟point計，點鬥到邊間U出嚟嘅畢業生勁啲

要計埋就應該睇median好過average啦

喺連登講人工相關話題真係敏感

點解poly咁低
3寶都拉唔高

連登起薪五萬起跳㗎

遲d可能50萬

唔係5M起跳咩？

5B

你係咪以為我係UST話唔計醫療科嘅話UST係三大最高所以起晒鋼咁款

咩人會cap到16年graduate survey，真心講吓個計法，老實唔係自己讀緊邊間就吹奏邊間

5寶加埋nursing收成六七百人都可以咁低
代表其他poly grad既真係慘過乞食

失業嗰啲唔計，又計埋醫科嗰啲，拉高個平均一啲都唔出奇

我Grad咗都仲低人工過16

乜而加大學畢業月薪幾唔多20k

勁d? 16個市好d咋？

起薪點呢家野打j有撚用咩
如果係咁個個入唔到三大就沖入教大好過啦

點解冇鯨大既

自己試下玩一轉jobsdb都知係9up

好似係得shitty冇公布
其他全部有出

咁佢叫人點報得佢落手 畢業乞食都唔知乜事

Poly都好多bba同Lang 拖低

低分又想脫貧又有暑假寒假更係
入教大做小學老師算啦

其實shitty點樣好似咁差
又有law又有揸巴士
就業不足率9%

Shitty真係廢

等我城班獸醫畢業一定打柒你班蛋散

我城終於有第一個醫療科出現

係，不過淨醫到班連登仔😂

教院都高過人
冇天理

吾城核能都係專科
ive分數 國際名氣
畢業去北韓打工

city個副學士係工程科黎架，人工高啲係正常架喎

點解cu最多人失業

因為某個中大碩士成名

cu=city

自膠
睇錯失業+就業不足個欄

冇ou tree u?

poly = ust

i大屌打

cityu真係乞食

有無d數據可以剔走左醫療科先
因為咁樣好似比較準
班醫療撚扯得太高
比人好大錯覺

簡單d講 係想獨立睇下文理商呢d平民科既起薪

咪亂up Cu一定無
其他唔知

擺明係ibank graduate 同MT 啦

咁都信
你讀完得1xk會唔會話俾佢知

有冇中位數睇

咁又唔好咁講，上面話嘅係醫療科，喺連登嚟講，醫療科係指醫生牙醫護士＋啲XXX治療應該無理解錯？

如果係咁嘅話Kong U重有nursing同言聽

都係拎返16年嚟計啦

Nursing：

哩到194人responded * Mean $28,251

言聽：

36人responded * Mean $30,665

再計返哩到寫16年有3941名UG畢業

姐係如果唔計連登成日講嘅醫療科的話，會係(20269*3941 - 194*28251 - 36*30665) / (3941 - 194 - 36) = $19,751

係高過UST嘅，唔計醫療科UST會係三大最高個hypothesis係錯

不過都睇到加返醫療科就會由19751跳到23115，幾科拉高17%。

其實重有中醫/biomed/pharm嘅，不過喺連登哩啲算唔算醫療科？ 點都好，哩幾科都好少graduates同費事計。

lingu畢業得萬4蚊，慘到呢

到顯示文理商，又話要剔除入左政府果批，沒完沒了

計撚錯咗

應該拎Gross Income嚟計先真，結果應該係$19695

好想獨立睇下兩大文科同其餘大學文科有無太大分別

你條友好難明，我計埋條數出嚟係prove到我自己錯、你啱喎，而家咁又唔happy?

講開又講，你話資源擺晒喺med fac又係真，喺Kong U唔係醫生基本上食得屎，連去個exchange都要讓醫科生走先。

同埋HKU自己選擇用晒啲資源谷med fac而漠視其他學科唔係一個應該為人詬病嘅point咩，而家計到原來拎走醫科護士係差咁遠唔係反而證明HKU太側重於某啲學科？咁係好事咩

講到哩個point唔提得咁，而家med fac係佛地魔咁惡？

定係你想話HKU無咗med fac就甚麼也不是

讀左U都係得16,750
香港

教大真係冇得輸 人工高 早放工 又多假

都話我讀HKU，乜嘢以己之強攻人之弱

你係讀med fac我無嘢好講，唔係med fac應該要覺得有問題啦，資源側重晒去med fac本身又唔係多到科科都run得好先會出現咁嘅情況咋嘛，話晒都叫一大，expect佢科科有返UST同等資源＋run多個med fac有錯咩

依兩間存在價值最重要就係醫療法律

教師退休潮完咗就食得屎

冇能大
此post已完

因為Hku cu玩正香港嘅水路

Survey responses 年年都有7/8成左右，已經算客觀